[約翰遜報仇！]據報約翰遜已經退燒 情況穩定

【Now新聞台】感染新型冠狀病毒的英國首相約翰遜，已在深切治療部留醫兩晚，據報他已經退燒、情況穩定，外界關注政府會否出現權力真空，當局早前實施居家令下周一屆滿，倫敦市長簡世德認為疫情高峰還未到，目前未是時候取消。

55歲的約翰遜繼續在倫敦聖多馬醫院深切治療部留醫，衛生官員表示他情況穩定，精神不錯，不需使用呼吸機。

不少民眾在社交網站發文，祝願約翰遜早日康復，有網民更發起活動，周三晚八時一起鼓掌，為約翰遜打氣。

有專家認為約翰遜完全康復後，仍需大約一至兩個月才能復工。

自約翰遜指示外相藍韜文代理首相部分職務後，外界質疑藍韜文能否作出重大決策。藍韜文指，約翰遜已經清晰指示職務安排，重申政府一切決策，是由內閣集體決定，有國會議員則提出，安排一名「看守首相」代理約翰遜執行職務。

英國現時確診感染新型冠狀病毒的人數超過55000人，累計超過6100人死亡。有研究推算，四月中英國每日死亡個案會接近三千人的高峰，之後逐漸回落，疫情在英國最終可能導致六萬多人死亡

死亡數字超越其他歐洲國家

英國上月23日起已要求全國民眾留在家中，居家令下周一屆滿。倫敦市長簡世德表示，距離撤銷居家令還有一段長時間，估計疫情高峰期有大約個半星期才到。衛生官員就稱，當疫情高峰過去後，會審視居家令等封城措施，又指正向美國洽購呼吸機。

驚佢穩定完，先至係迴光返照

呢個真 好多人臨死會

佢正面比強國捅左一獲
唔知啲立場會變成點呢

我估佢嬲完就會算，會用返華為

佢係咪早排stop 哂華為 5G 計劃？

奶共狗

好似話因為有人傳5G會令人中病毒好多5G站俾人破壞左